.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: versatile-heritage
.. _heritage--Changeling:

Подменыш (`Changeling <https://2e.aonprd.com/Ancestries.aspx?ID=22>`_)
===========================================================================================================

.. epigraph::
	
	*Сказки о детях, похищенных и подмененных монстрами, существуют в бесчисленных культурах, но настоящие монстры - это карги-матери этих странных детей.
	После того, как карга соблазняет, использует и избавляется от отца, ребенок-подменыш обычно оставляется в общине своего отца, чтобы расти среди них.
	Такой ребенок сталкивается с бесконечными трудностями, часто начиная жизнь как осиротевший аутсайдер.*

-----------------------------------------------------------------------------

Хотя подменыши обычно похожи на представителя родословной своего отца, но их характерные глаза, каждый разного цвета, отличают их.
Один из их глаз похож на глаза их отца, в то время как другой соответствует цвету их матери-карги, часто неестественного оттенка, такого как фиолетовый или ярко-зеленый.
Не все с разноцветными глазами - подменыши, но это проявление наследия подменышей затрудняет им скрывать свое происхождение и может привести к изгнанию из их сообщества.
По мере взросления они проявляют другие черты матери, в том числе сверхъестественные способности.
Чаще всего встречаются ночное зрение, когтистые ногти и врожденная магия, но также могут возникнуть странные способности, присущие матери-карге.

Подменыши могут быть любого пола, но женщины особенно уязвимы к "Зову" - психическому влиянию, которое побуждает их отказаться от своей земной жизни, присоединиться к ковену карг и в конечном итоге тоже стать каргой.
Подменыши, понимающие свое наследие, часто боятся "Зова" и стараются сопротивляться его тяге.
Те, кто остаются в неведении о своем происхождении, могут оказаться подверженными ужасному принуждению, не зная почему.


.. rst-class:: h3
.. rubric:: Вы можете ...

* Дорожить и защищать тех друзей и семью, которые принимают вас такими, какие вы есть
* Стремиться лучше понять свою мать-каргу и дары, которые она вам дала, к добру или злу, или дистанцироваться от своего наследия
* Бояться того дня, когда слышите "Зов", и беспокоиться, что не сможете сопротивляться, или, возможно, вы уже боретесь, чтобы сопротивляться ему каждый день


.. rst-class:: h3
.. rubric:: Другие возможно ...

* Предполагают, что вы практикуете оккультную или природную магию, или что вы состоите в ковене
* Беспокоятся о том, что вы в тайне можете быть монстром или стать монстром, и напасть на них
* Замечают ваши характерные глаза и размышляют о них



.. rst-class:: description

Подменыш (необычное наследие)
------------------------------------------------------------------------

- :uncommon:`необычное`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 30

Вашей матерью была карга.
Ваша гетерохромия - наиболее очевидный признак этого происхождения, но вы, вероятно, также имеете более тонкое телосложение, более бледную кожу и более темные волосы, чем у большинства представителей родословной вашего другого родителя.
Вы получаете признак "подменыш".
Вы так же получаете сумеречное зрение, или ночное зрение, если ваша родословная уже имеет сумеречное зрение.
Всякий раз, когда вы получаете способность родословной, вы можете выбирать из способностей подменыша и способностей родословной своего другого родителя.





.. rst-class:: ancestry-class-feats

Способности подменыша (Changeling Feats)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Для персонажа подменыша доступны следующие способности.

1-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _ancestry-feat--Changeling--Brine-May:

Морская дева (`Brine May <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1323>`_) / 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- род
- подменыш

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 31

----------

Ваша мать была морской каргой, что дало вам один глаз голубого цвета или цвета морской зелени.
Вам комфортно как в море, так и на берегу.
Всякий раз, когда при броске вы получаете успех проверки Атлетики, чтобы :ref:`skill--Athletics--Swim`, вместо этого вы получаете крит.успех.
Если вы заканчиваете свой ход в воде не пройдя успешную проверку действия Плавать в этом раунде, то вы не тонете (но вас все еще может унести течением).


.. _ancestry-feat--Changeling--Callow-May:

Болотная дева (`Callow May <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1324>`_) / 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- род
- подменыш

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 31

----------

Вы один из самых обычных подменышей - рожденных от зеленой карги, и ярко-зеленый глаз указывает на ваше происхождение.
Манипулятивный характер вашей матери и универсальный голос дают вам преимущество, когда вы обманываете других.
Вы получаете способность навыка :ref:`feat--Charming-Liar`.
Если вы кидаете инициативу с помощью Обмана, враги в боевом столкновении, которые еще не действовали считаются для вас застигнутыми врасплох.


.. _ancestry-feat--Changeling--Dream-May:

Дева сна (`Dream May <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1326>`_) / 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- род
- подменыш

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 31

----------

Вы ребенок ночной карги, что делает один из ваших глаз фиолетовым или даже черным.
Власть вашей матери над сном и сновидениями дала вам некоторую устойчивость к этим эффектам, полуя бонус обстоятельства +2 ко всем спасброскам против эффектов сна и эффектов, которые которые вызывают или меняют сны.

Дополнительно, сон для вас более восстанавливающий.
Вы восстанавливаете ОЗ, равное модификатору Телосложения умноженному на удвоенный уровень (вместо просто умножения на уровень), и вы снижаете любое имеющееся у вас состояние "истощен" и "обречен" на 2, а не на 1.


.. _ancestry-feat--Changeling--Slag-May:

Железная дева (`Slag May <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1329>`_) / 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- род
- подменыш

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 31

----------

Ваша мать была каргой эннис, известной своей физической силой, и у вас один из глаз фиолетовый или стальной серый.
У вас есть плотные и крепкие когти из холодного железа, которые естественным образом растут из вашего тела.
Вы получаете безоружную атаку когтями, которая наносит 1d6 рубящего урона.
Ваши когти относятся к группе "драка" и имеют признаки "безоружное" и "захват", и являются холодным железом (с целью преодоления сопротивлений и уязвимостей).


.. _ancestry-feat--Changeling--Changeling-Lore:

Знания подменыша (`Changeling Lore <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1325>`_) / 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- подменыш

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 31

----------

Слишком хорошо осознавая свою истинную природу, вы изучали карг и их силы.
Вы становитесь обучены Обману и Оккультизму.
Если вы автоматически будете обучены одному из этих навыков (например, из-за предыстории или класса), то вместо этого вы становитесь обучены навыку на свой выбор.
Вы так же становитесь обучены Знаниям карг.


.. _ancestry-feat--Changeling--Hag-Claws:

Когти карги (`Hag Claws <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1327>`_) / 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- подменыш

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 31

----------

Когда вы достигли совершеннолетия, ваши ногти стали длинными и острыми.
Вы получаете безоружную атаку когтями, которая наносит 1d4 рубящего урона.
Ваши когти относятся к группе "драка" и имеют признаки "быстрые", "точные" и "безоружное".

**Особенность**: Когти могут развиться в любой момент жизни подменыша, позволяя вам выбрать эту способность в любое время, когда вы получите способность родословной, но как только вы выбрали ее, вы не можете переобучиться убрав ее.


.. _ancestry-feat--Changeling--Hags-Sight:

Взор карги (`Hag's Sight <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1328>`_) / 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- подменыш

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 31

----------

Вы развили сверхъестественные способности, дарованные вашей матерью-каргой, в особенности зрение.
Вы получаете ночное зрение.






5-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _ancestry-feat--Changeling--Called:

Услышавший Зов (`Called <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1330>`_) / 5
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- подменыш

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 31

----------

Вы услышали "Зов" и, постоянно сопротивляясь этому настойчивому требованию, выработали ментальную защиту против эффектов, нацеленных на ваш разум.
Вы получаете бонус обстоятельства +1 к спасброскам Воли против ментальных эффектов.
Если вы получаете успех при броске спасбросков против ментальных эффектов, которые дадут вам состояние "под контролем, то вместо этого они становятся крит.успехом.


.. _ancestry-feat--Changeling--Mist-Child:

Дитя мглы (`Mist Child <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1331>`_) / 5
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- подменыш

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 31

----------

Вы сливаетесь будто с неестественной утонченностью.
Когда вы имеете состояние "скрыт" или "спрятан", увеличьте КС чистой проверки чтобы целиться в вас до 6 если вы скрыты или до 12 если вы спрятаны.






9-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _ancestry-feat--Changeling--Accursed-Claws:

Злополучные когти (`Accursed Claws <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1332>`_) / 9
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- подменыш

**Предварительные условия**: безоружная атака когтями

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 31

----------

Твои когти несут в себе магию твоей матери карги.
Когда вы критически попадаете :ref:`Ударом (Strike) <action--Strike>` когтями, цель так же получает дополнительные 1d4 продолжительного ментального урона.


.. _ancestry-feat--Changeling--Occult-Resistance:

Оккультное сопротивление (`Occult Resistance <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1333>`_) / 9
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- подменыш

**Предварительные условия**: эксперт Оккультизма

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 31

----------

Ваше изучение оккультных практик показало вам, как лучше всего защищаться от них.
Вы получаете бонус обстоятельства +1 ко всем спасброскам против оккультных эффектов.






13-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _ancestry-feat--Changeling--Hag-Magic:

Магия карги (`Hag Magic <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1334>`_) / 13
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- подменыш

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 31

----------

Из-за своего наследия вы можете воспроизвести некоторую магию карги.
Выберите одно обычное заклинание 4-го уровня или ниже, из тех, которые доступны для ковена, включая те заклинания, которые привносит в ковен вид карги являющийся вашей матерью.
Вы можете колдовать это заклинание раз в день, как врожденное оккультное заклинание 4-го уровня.

Заклинания доступные всем ковенам:

* :ref:`spell--a--Augury`
* :ref:`spell--c--Charm`
* :ref:`spell--c--Clairaudience`
* :ref:`spell--c--Clairvoyance`
* :ref:`spell--d--Dream-Message`
* :ref:`spell--i--Illusory-Disguise`

Подходящие заклинания, предоставляемые наиболее выдающимися видами карг:

**Морская карга**

* :ref:`spell--a--Acid-Arrow`
* :ref:`spell--w--Water-Walk`


**Зеленая карга**

* :ref:`spell--e--Entangle`
* :ref:`spell--o--Outcasts-Curse`
* :ref:`spell--w--Wall-of-Thorns`


**Карга эннис**

* :ref:`spell--e--Earthbind`


**Ночная карга**

* :ref:`spell--n--Nightmare`





.. include:: /helpers/actions.rst